Política de Privacidad
======================

* Español

        -----------------------------------------------------------------

        -----------------------------------------------------------------------------------

        --------------------------------------------------------------------------------------------------

        -----------------------------------------------------------------------

        --------------------------------------------------------------------

        --------------------------------------------------------------------

        ------------------------------------------------------------

    * 
        
        -----------------------------------------------------

        ---------------------------------------------------------

        -------------------------------------------------------------

        ---------------------------------------------------------------------------------

        -------------------------------------------------------

        ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------

        ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------

        ----------------------------------------------------------------------

        -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

        ------------------------------------------------------

        ----------------------------------------------------------

        --------------------------------------------------------------

*  
    
    Buscador general  Buscar

**Política Privacidad**

1. **Información general**

La presente Política de privacidad recoge el compromiso de la Universidad de Alcalá (UAH) con el correcto uso de los datos personales y el respeto por los derechos fundamentales y los valores propios de toda sociedad democrática. La Universidad de Alcalá es la responsable de todos los tratamientos de datos personales que se produzcan en y por la propia institución.

Mediante su Política de privacidad la Universidad de Alcalá informa a los usuarios del sitio web [www.uah.es](https://uah.es/), así como a los miembros de la comunidad universitaria, que los datos personales a los que la Universidad tenga acceso serán tratados e incorporados a sus diferentes sistemas de gestión de la información y están sometidos a la normativa vigente en materia de protección de datos personales, como se puede ver en nuestro Registro de Actividades de Tratamiento.

La Responsable del tratamiento de los datos personales es: la Universidad de Alcalá, CIF: Q2818018J, Dirección: Plaza de San Diego s/n. 28801. Alcalá de Henares (Madrid), teniendo la competencia en la materia la Secretaría General de la Universidad.

La Delegada de Protección de Datos Personales de la Universidad (DPO) es la Profesora Dña. Remedios Menéndez Calvo y será la encargada de informar, asesorar y supervisar la actividad de la Universidad respecto de los tratamientos de datos que se efectúen en la misma. Actúa además como punto de contacto y de referencia para todos los miembros de la comunidad universitaria. Su correo electrónico de contacto es **[protecciondedatos@uah.es](mailto:protecciondedatos@uah.es)**.

Para cualquier consulta que quiera hacernos, puede enviárnosla a través de nuestra dirección de correo electrónico o utilizando el siguiente [**formulario**](https://uah.es/es/conoce-la-uah/organizacion-y-gobierno/equipo-de-direccion/secretaria-general/proteccion-de-datos-de-caracter-personal/formulario-para-la-realizacion-de-consultas-referentes-al-tratamiento-de-datos-personales/ "formulario")

2. **Tratamientos de datos personales realizados**

Los diferentes tipos de tratamientos de datos personales efectuados por la Universidad de Alcalá en el ejercicio de sus obligaciones o funciones, llevadas a cabo de forma presencial o en el marco de su sitio web o en su sede electrónica, tendrán la consideración de confidenciales y serán tratados por parte de ésta de acuerdo con la legislación vigente en materia de protección de datos personales, recogiéndose de forma detallada en el Registro de Actividades de Tratamiento de la Universidad publicado en la página web de Protección de Datos (**[https://www.uah.es/protecciondedatos](https://uah.es/protecciondedatos)** - ACTIVIDADES DE TRATAMIENTO).

En cada una de las actividades de tratamiento se tratarán los mínimos datos necesarios.

Los datos personales que trata la Universidad de Alcalá proceden, normalmente, del propio interesado. En los casos en que no fuera así, en el primer contacto que la Universidad tenga con los titulares de dichos datos les informará preceptivamente del origen de sus datos y del tratamiento efectuado.

Los datos personales proporcionados se conservarán durante el plazo correspondiente para cumplir con las obligaciones legales, o hasta que se solicite su supresión por el interesado y éste esté legitimado para ello. También serán conservados el tiempo necesario para la resolución de posibles responsabilidades que pudieran acontecer derivadas del tratamiento.

En el caso de que algún miembro de los distintos colectivos que integran la Universidad de Alcalá se hiciera seguidor de la misma a través de su página oficial en YouTube o de cualquiera de las redes sociales en las que la misma tenga un perfil creado, como Facebook, Twitter o Instagram, el tratamiento de sus datos personales dejará de ser responsabilidad de la Universidad y se someterá a la Política de privacidad de la correspondiente red social o sitio web del que se trate.

Todos los tratamientos de datos personales efectuados en el ámbito de la Universidad de Alcalá se llevan a cabo adoptando las medidas de seguridad legalmente exigidas, tanto en sus instalaciones como en sus sistemas de información, atendiendo al riesgo que los diferentes tratamientos puedan suponer para los datos personales recabados. Asimismo, los miembros de la comunidad universitaria están obligados a respetar las citadas medidas de seguridad y a cumplir con ellas, garantizando la integridad de los medios y materiales puestos a disposición de los mismos por la Universidad, y asumiendo la responsabilidad por los daños y perjuicios que pudieran derivarse de su uso indebido.

Todos y cada uno de los tratamientos de datos efectuados por la Universidad tendrán alguna de las finalidades y bases legítimas descritas, de lo cual se informará a los titulares de los datos personales de forma expresa en los diferentes formularios o documentos en los que la Universidad recoja sus datos o, a más tardar, en la primera comunicación de la Universidad con los mismos. Dicha información se encuentra también disponible en el Registro de Actividades de Tratamiento de la Universidad publicado en la página web de Protección de Datos (**[https://www.uah.es/protecciondedatos](https://uah.es/protecciondedatos)** - ACTIVIDADES DE TRATAMIENTO).

3. **Legitimidad de los tratamientos de datos personales realizados**

La Universidad de Alcalá trata los datos personales de los miembros de la comunidad universitaria de forma legítima, con la finalidad de cumplir con sus obligaciones legales y con la misión que realiza de interés público o en el ejercicio de los poderes públicos que se le han atribuidos. En el caso de que un tratamiento de datos personales requiera el consentimiento del titular de los datos, la Universidad lo exigirá dejando constancia de que el mismo se ha prestado de forma clara y expresa, mediante una clara acción afirmativa, teniendo en todo caso carácter revocable y sin que ello suponga ningún perjuicio de relación mantenida con la Universidad.

La base legal de cada una de las actividades de tratamiento llevadas a cabo por la Universidad de Alcalá se recoge en el Registro de Actividades de Tratamiento de la Universidad publicado en la página web de Protección de Datos (**[https://www.uah.es/protecciondedatos](https://uah.es/protecciondedatos)** - ACTIVIDADES DE TRATAMIENTO).

4. **Finalidades de los tratamientos y usos de los datos personales**

Los datos personales que son responsabilidad de la Universidad de Alcalá serán tratados por la misma con las finalidades de gestión académica, docente e investigadora, para la tramitación y mantenimiento de la relación laboral o funcionarial correspondiente, para el control y la seguridad en las instalaciones universitarias, así como para la correcta gestión económica y financiera de la Universidad y de sus relaciones contractuales o convencionales, además de para la gestión de sus servicios de información, comunicación y difusión.

La relación de finalidades en función de las actividades realizadas se encuentra recogida en el Registro de Actividades de Tratamiento de la Universidad en conexión con la base legítima correspondiente.

Con la finalidad de prestar correctamente el servicio público que tiene encomendado, la Universidad de Alcalá podrá enviar información institucional sobre sus servicios y actividades a los miembros de la comunidad universitaria. Respecto de cualquier otra información que los interesados reciban, y para la que se hubieran suscrito, se podrán dar de baja en cualquier momento mediante el correspondiente procedimiento habilitado para ello.

Los datos personales recogidos de los diferentes miembros de la comunidad universitaria deberán ser datos verdaderos, exactos, completos y actuales. La UAH, o, en su caso, la entidad que trabaje por cuenta de la misma, implementarán las medidas de seguridad necesarias para comprobar la identidad del usuario. Pero, en el caso de que la persona que comunique los datos sea diferente de la que se vaya a declarar como usuario, se entenderá que tiene el consentimiento expreso del mismo para ello y que éste nos otorga su autorización para realizar el tratamiento correspondiente. El usuario será el único responsable de cualquier daño o perjuicio, directo o indirecto, que pudiera ocasionar a cualquier persona a causa de la comunicación a la Universidad de datos falsos, inexactos, incompletos o no actualizados.

Asimismo, se informa de que las imágenes y/o las voces de los miembros de la comunidad universitaria que aparezcan en cualquiera de los sitios web de la Universidad, o dependientes de la misma, han sido tratadas con total respeto a la normativa de protección de datos vigentes, así como a la Ley Orgánica 1/1982, de Protección del Derecho al honor, intimidad personal y familiar y propia imagen. Por este motivo, la UAH no autoriza a ningún usuario a reproducir, distribuir y comunicar las imágenes fotográficas y videográficas que se encuentren en un sitio web de la Universidad. La UAH está exenta de cualquier responsabilidad por el incumplimiento de este requisito.

Es posible que alguna de las actividades de tratamiento efectuadas impliquen una transferencia internacional de datos personales a un país ubicado fuera del Espacio Económico Europeo, para lo que se requerirá el preceptivo consentimiento expreso del titular de los datos en el correspondiente formulario o documento de recogida de datos, y se tendrán en cuenta las Cláusulas Contractuales Tipo según se indican en la Decisión de la Comisión Europea 2001/497/CE, de 15 de junio de 2001, modificada por la Decisión 2004/915/CE, así como las Decisiones implementadas por la Comisión Europea, con fecha 4 de junio de 2021, relativas a las Cláusulas Contractuales Tipo entre Responsables y Encargados, y a emplear en las transferencias de datos a terceros países.

Más allá de estos usos, los datos personales tratados por la Universidad de Alcalá no serán comunicados a terceros ajenos a nuestra institución salvo en los casos establecidos legalmente. Los datos sólo serán cedidos en aquellos casos que expresamente se informe al titular de los datos y legalmente proceda.

No obstante, para cada una de las actividades de tratamiento llevadas a cabo por la Universidad de Alcalá recogidas en el Registro de Actividades de Tratamiento de la Universidad se encuentran detallados a quién se ceden lo datos y a quién y dónde se realizan transferencias internacionales de los datos, si se realizaran. Como ya se ha comentado, el Registro de actividades está publicado en la página web de Protección de Datos (**[https://www.uah.es/protecciondedatos](https://uah.es/protecciondedatos)** - ACTIVIDADES DE TRATAMIENTO).

5. **Conservación de los datos personales tratados**

Los datos personales tratados por la Universidad de Alcalá serán conservados por ésta mientras se mantenga la prestación del servicio o la relación laboral, funcionarial o contractual, durante el tiempo necesario para cumplir con la finalidad para la que fueron recogidos, o durante el tiempo previsto en la normativa correspondiente, así como para atender a las posibles responsabilidades derivadas de los tratamientos previamente efectuados.

6. **Derechos de los titulares de los datos**

Cualquier persona podrá ejercer los derechos de acceso, rectificación, supresión, oposición, portabilidad, limitación del tratamiento, y a no ser objeto de decisiones individuales automatizadas respecto a cuantos datos suyos sean tratados bajo la responsabilidad de la UAH. Dichos derechos serán ejercitados frente a la Secretaría General de la Universidad de Alcalá, dirigiéndose por escrito a la Delegada de Protección de Datos en la dirección Plaza de San Diego, s/n, 28801 Alcalá de Henares (Madrid) o bien por mail a la dirección **[protecciondedatos@uah.es](mailto:protecciondedatos@uah.es)**, adjuntando fotocopia del DNI del titular de los datos. En el caso de representación, deberá probarse mediante las formas admitidas en Derecho.

El procedimiento para el ejercicio de derechos se encuentra publicado en la página web de Protección de Datos (**[https://www.uah.es/protecciondedatos](https://uah.es/protecciondedatos)** - PROCEDIMIENTOS y también en el apartado SOLICITUDES. EJERCITA TUS DERECHOS de la misma página).

En todo caso, los titulares de los datos podrán presentar una reclamación ante la Agencia Española de Protección de Datos si no hubieran obtenido una respuesta satisfactoria respecto del ejercicio de alguno de los derechos mencionados.

7. **Duración y modificación de la Política de privacidad**

La UAH se reserva el derecho a modificar unilateralmente los términos y condiciones aquí estipulados, de forma total o parcial con el objeto de adaptar su Política de Privacidad a las novedades legislativas, criterios jurisprudenciales, prácticas del sector o intereses de la institución. Cualquier cambio se pondrá en conocimiento de los miembros de la comunidad universitaria, con la debida antelación, a través del presente sitio web, así como por los medios que la UAH estime más convenientes.

8. **Política de cookies**

La UAH tiene una Política de cookies que puedes consultar [**aquí.**](https://uah.es/es/politica-de-cookies/ "Política de cookies")

9. **Política de seguridad**

La UAH protege la seguridad de los datos personales, de la información en general y de los servicios y sistemas que utiliza. Puede consultar la **[Política de seguridad](https://uah.es/export/shared/es/conoce-la-uah/organizacion-y-gobierno/.galleries/Galeria-Secretaria-General/Politica-de-Seguridad-informacion.pdf "Política de seguridad")** 

Pza. San Diego, s/n

28801 - Alcalá de Henares (Madrid)

España

**Información: +34 91 885 50 00 [info@uah.es](mailto:info@uah.es)**

Contacto UAH
------------

Ayuda e Información
-------------------

Enlaces UAH
-----------

Acerca de
---------

Información de interés
----------------------

Otros enlaces
-------------

2022 © Universidad de Alcalá [Mapa Web](http://www.uah.es/es/mapa-web/ "Mapa Web") | [Política de cookies](http://www.uah.es/es/politica-de-cookies/) | [Política de privacidad](http://www.uah.es/es/politica-privacidad/) | [Aviso legal](http://www.uah.es/es/aviso-legal/)
